這次遊行 如果成功 將付高代價 準備好了嗎

目前很多人正在努力想要透過令更多人參與遊行，去反對《逃犯條例》修訂。他們希望香港市民能透過出來遊行，證明有很多人反對修逃犯條例，也就是所謂的「發聲」，製造一個證據出來。遊行本身並沒有明顯地表示會有進一步的升級行動——我們先排除任何秘密計劃，或者遊行是掩護其他行為的可能性——那麼我們是應該推演一下遊行的效果。

首先，我們先排除無法預期的「黑天鵝事件」。遊行的戰略目標，就是為了驅動其他人發起行動或放棄行動，而基本上有4種可能——

第一種是驅使本地反政府人士的行動升級，使他們做出升級的行動。例子是2014年的佔領事件，學生們的集會被鎮壓，而引致了本來無參與的市民把整個抗爭升級，最終升級至以妨礙政府或交通運作去迫使政府讓步的佔領，以及其後的旺角事件。

第二種是驅使本地支持政府人士動搖，使他們在投票時倒戈。例子是2003年的23條立法，田北俊先生帶領的自由黨迫使政府放棄立法，合法地使香港去到今天都免於23條的威脅。然而，事後自由黨也付出了巨大代價。今天即使田北俊先生有此意願，他的影響力已無法再帶來上次的成果。相信親北京的勢力，在這16年已經穩固了他們在香港的樁腳。

第三種是驅使北京政府看到香港的民意，而主動放任香港政府放棄。

接下來，第四種是驅使外國干涉香港。這也是現下看到很多人召集遊行時的說法。就像有人說的，這次遊行並不是遊行給香港政府看，也不是遊行給北京政府看，而是遊行給外國看的。讓外國看到香港人的民意，而予以干涉，最終導致逃犯條例修訂不獲通過。

倘爭取外國干涉 是以港府經濟利益為賭注

那麼我們要想的是，所謂外國干涉是什麼？就是外國向香港政府施壓。基本上施壓分為兩類，第一種是口頭上的施壓，也就是出於同情或者憂慮，而對香港政府發表譴責、聲明或者各種沒有實質經濟代價的言論。如果是這樣的話，即使大家未曾遊行，各國其實早就表態反對修訂逃犯條例，也就是已經發生。

如果效果要超過口頭上的反對，我們應該要考慮的是，他們會進行怎樣的制裁、制裁的對象是誰？那麼如他們真的要向香港施壓的話，可行的做法，就是考慮撤資，減少與香港的貿易，縮減目前給香港的優惠，不再給香港「免簽」，甚至不再在關稅上將香港與中國大陸區分。這些是否有效，我不清楚，但付出代價的並不可能只是政府。

我們必須很清楚知道，如果我們爭取的是外國的干涉，那我們是以綁着香港政府的經濟利益為賭注，去維護我們香港人不受中國大陸司法侵犯的權利，而我們自己也必然會付出代價。

權利與自由，並不會是免費，甚至是昂貴的。希望大家有心理準備。

如果我們決心去去引入外國干涉, 去令他們制裁我們, 那我們付出的代價, 應該比起雨革或者魚革還要大, 我們這個社運界, 覺得社運是不能流血的, 不應該坐牢的. 我們追求低代價的抗爭.

而再用低代價的抗爭, 去招來一群中產, 因為他們不敢參加高代價的抗爭, 所以他們只想和平遊行之類的.

可是這次的情景, 我看到的是相反, 我們是在做一次很高代價的抗爭, 而參加者卻會認為是這是一個低代價的抗爭. 這是最吊詭的地方, 我們的期望, 與我們爭取的東西, 是相反的東西.

如果失敗了, 外國不為所動, 那可能還好的.
如果成功了, 外國真的行動了, 那制裁就會到來.

那到時我很疑惑, 大家很可能會後悔, 很可能會互相找戰犯, 互相怪責而進一步碎裂也說不定. 我並不反對高代價的抗爭, 這是我從雨革, 魚革去到今天一貫的觀念, 我一直認為抗爭就要付出代價, 所以, 我自然對此是沒有任何異議的.

但其他人準備好了嗎? 我懷疑.

Johnny Cheung 我準備好又失業兩年, 成世做基層了
Cheng Lap 對我們這些基層影響是有, 但不會及中產大.

外國幫香港唔一定要制裁架喎

點解唔係失敗先高代價

要脅中國如果通過條例就制裁中國咁香港嘅損害就會最少，睇少啲鄭立廢文

代價呢，點都唔夠香港變腥港咁重

成功失敗 歷史自有判斷

那到時我很疑惑, 大家很可能會後悔, 很可能會互相找戰犯, 互相怪責而進一步碎裂也說不定. 我並不反對高代價的抗爭, 這是我從雨革, 魚革去到今天一貫的觀念, 我一直認為抗爭就要付出代價, 所以, 我自然對此是沒有任何異議的.但其他人準備好了嗎? 我懷疑.

佢最後一句, 係咪佢既目的? 我懷疑

預言姐
以中產習性中硬都似
多一個人有心理準備就少一個人事後怪責反對派

我爛命一條，同離地中產齊齊仆街又何妨